---
title: "完成安裝"
---

#### 步驟概述

{% capture notice-2 %}

`boot.firm` 這個檔案是 boot9strap 由 NAND 載入自身後所接著加載的，且它可以是任何 FIRM 格式的有效 arm9 payload。 您隨時可以替換這檔案，不過 Luma3DS 本身就有內建加載其他 FIRM 格式的 arm9 payload 檔案的功能。
<br><br>
在本節中，我們將使用 [AuroraWright](https://github.com/AuroraWright/) 的 Luma3DS，直接啟動修改後的 SysNAND 系統，讓我們擺脫 EmuNAND。這除了大量的簡化使用改機後的 3DS 所需的步驟，更還能節省 SD 卡的使用空間。
<br><br>
在這過程中，我們也將安裝下列程式：    

+ **FBI 管理器** *（安裝 CIA 格式的遊戲及程式）*
+ **Luma3DS Updater** *（以便更新 Luma3DS）*
+ **GodMode9** *（多功能工具包，用來處理 NAND 及卡帶的相關功能）*
+ **Homebrew Launcher 啟動器** *（透過 Rosalina，可將 Homebrew Launcher 以普通程式的方式運行）*

{% endcapture %}

<div class="notice--info">{{ notice-2 | markdownify }}</div>

#### 必備項目

* 最新版的 [hblauncher_loader](https://github.com/yellows8/hblauncher_loader/releases/latest)
* 最新版的 [GodMode9](https://github.com/d0k3/GodMode9/releases/latest)
* 最新版的 [DSP1](https://github.com/zoogie/DSP1/releases/latest)
* 最新版的 [FBI 管理器](https://github.com/Steveice10/FBI/releases/latest) *(`.cia` 及 `.3dsx` 檔案)*
* 最新修改版的 [Luma3DS Updater](https://github.com/KunoichiZ/lumaupdate/releases/latest) *(`.cia` 檔案)*
* [`setup_ctrnand_luma3ds.gm9`]({{ base_path }}/gm9_scripts/setup_ctrnand_luma3ds.gm9)

#### 操作說明

##### 第一節 — 準備工作

1. 關閉您的主機
1. 將 SD 卡插入電腦中
1. 將 `FBI.3dsx` 複製到 SD 卡中的 `/3ds/` 資料夾底下
1. 在 SD 卡的根目錄底下建立一個新資料夾 `cias`
1. 在 SD 卡的根目錄底下建立一個新資料夾 `hblauncherloader`
1. 解壓 hblauncher_loader `.zip` 中的 `hblauncher_loader.cia` 到 SD 卡中的 `/cias/` 資料夾底下
1. 複製 `lumaupdater.cia` 檔案至 SD 卡上的 `/cias/` 資料夾中
1. 將 `FBI.cia` 複製到 SD 卡中 `/cias/` 資料夾底下
1. 將 `DSP1.cia` 複製到 SD 卡中 `/cias/` 資料夾底下

    ![]({{ base_path }}/images/screenshots/cias-file-layout.png)
    {: .notice--info}

1. 在 SD 卡的 `luma` 資料夾中建立一個新的資料夾叫做 `payloads`
1. 從 GodMode9 `.zip` 中解壓 `GodMode9.firm` 到 SD 卡的 `/luma/payloads/` 資料夾中
1. 解壓 GodMode9 `.zip` 中的 `gm9` 資料夾到 SD 卡的根目錄底下
1. 複製 `setup_ctrnand_luma3ds.gm9` 到 SD 卡中的 `/gm9/scripts/` 資料夾

    ![]({{ base_path }}/images/screenshots/finalizing-setup-file-layout.png)
    {: .notice--info}

1. 將 SD 卡插回主機中
1. 啟動您的主機

##### 第二節 — 更新系統

如果您依循了前一版本手冊的步驟，且已將您的 *New 3DS* CTRTransfer 降級至系統版本 2.1.0，您應該在依循本節步驟前先[還原您的 NAND 備份](godmode9-usage#nand_restore)再繼續。
{: .notice--danger}

如果您在依循本手冊的步驟前，已經改機完且安裝了 EmuNAND，並且想把您原來 EmuNAND 的資料轉移到新的 SysNAND 自製韌體中，請在開始本部分操作之前先按照[移植EmuNAND](move-emunand)一節進行。
{: .notice--info}

1. 到主機主選單中更新您的主機，到「系統設置（System Settings）」、「其他設置（Other Settings）」底下選擇「系統更新（System Update）」
  + 在安裝 B9S + Luma 後系統更新是沒問題的
  + 如果過程中出現錯誤，試試到 DNS 設定底下將設定改成「自動 （auto）」
  + 如果錯誤持續，且您 NAND 的系統版本為 9.2.0 以下，請進行[版本 9.2.0 的 CTRTransfer](9.2.0-ctrtransfer)，並再試一次

##### 第三節 — 啟動 FBI 管理器

1. 啟動「下載通信（Download Play）」程式
1. 同時按下「L」+「下」+「Select」鍵以啟動 Rosalina 選單
1. 選擇「Miscellaneous options」
1. 選擇「Switch the hb. title to the current app.」
1. 按「B」繼續
1. 按「B」回到 Rosalina 主選單
1. 按「B」退出 Rosalina 選單
1. 按「Home」鍵，並關閉「下載通信（Download Play）」程式
1. 啟動「下載通信（Download Play）」程式
1. 您的主機應該就會啟動 Homebrew Launcher 了

##### 第四節 — 安裝 CIA 檔案

1. 於 Homebrew 清單內啟動 FBI 管理器
1. 移動至 `SD` -> `cias`
1. 選擇「\<current directory>」
1. 選擇「Install and delete all CIAs」（安裝並刪除所有的 CIA 檔），並按下「A」確認
1. 按「Home」鍵，並關閉「下載通信（Download Play）」程式

##### 第五節 — DSP 轉儲

1. 啟動 DSP1
1. 當它處理完畢後，按下「B」將程式刪除並回到主選單

##### 第六節 — 安裝 Luma3DS 至 CTRNAND

1. 開機時按住「Start」鍵啟動 GodMode9
1. 當提示重要檔案備份時，按下「A」繼續，並在完畢後按下「A」繼續
1. 按「Home」鍵以叫出主選單
1. 選擇「More...」
1. 選擇「Scripts...」
1. 選擇「setup_ctrnand_luma3ds」
1. 當提示時，按下「A」繼續
1. 按「A」解鎖 SysNAND（lvl1）的寫入保護，然後按下提示的按鍵組合
1. 按「A」 繼續
1. 按下「A」鎖定檔案寫入

##### 第七節 — 備份 SysNAND

1. 按「Home」鍵以叫出主選單
1. 選擇「More...」
1. 選擇「Scripts...」
1. 選擇「Backup SysNAND」
1. 按 「A」 確認
  + 此過程將花費一些時間
1. 按「A」 繼續
1. 同時按住「R」及「B」以卸除 SD 卡
1. 將 SD 卡插入電腦中
1. 從 SD 卡中的 `/gm9/out/` 資料夾中複製 `<serialnumber>_nandmin_###.bin` 至電腦中安全的地方
  + 建議備份至各個不同的地方（比如雲端硬碟中）
  + 未來如果您不小心玩到磚機，這備份將會是您的救命恩人
1. 複製完畢後，將 `/gm9/out/` 資料夾中的 `<serialnumber>_nandmin_###.bin` 檔案刪除
1. 將 SD 卡插回主機中
1. 按下「Start」鍵以存檔並重新啟動系統

___

{% capture notice-10 %}
您現在可以透過 Luma3DS Updater 來更新您主機中的 Luma3DS，只要將它開啟，再按下「A」即可。     
這跟系統更新是不一樣的；這只會下載並解壓最新的 Luma3DS 檔案。
這只會更新 SD 卡上的 Luma3DS 檔案。 如果您在拔除 SD 卡的情況下開機，它則會透過您放在 CTRNAND 裡的 Luma3DS 開機。    
{% endcapture %}

<div class="notice--info">{{ notice-10 | markdownify }}</div>

{% capture notice-6 %}   
您的主機現在在預設情況下將會自動於開機時啟動基於 SysNAND 的 Luma3DS 自製韌體。    
您現在可以在開機時透過按住「Select」鍵進入 Luma3DS 的設定選單。    
您現在可以在開機時透過按住「Start」鍵啟動 Luma3DS 連環加載選單（請注意，它只有在偵測到多個 payload 檔案時，才會顯示 Luma3DS 連環加載選單）。    
您現在可以在開機時透過按住「Start」+「Select」+「X」轉儲您主機的 ARM11 bootrom（`boot11.bin`）、ARM9 bootrom（`boot9.bin`）、以及您主機特有的 OTP 金鑰（`OTP.bin`）到 SD 卡的 `/ boot9strap /` 資料夾中（請注意，本過程中將不會出現任何的提示或訊息）。    
您現在可以在開機情況下，透過「L」+「下」+「Select」鍵啟動 Luma3DS 所內建的 Rosalina 選單。 有關所有 Rosalina 相關之功能，請見 [Luma3DS v8.0 更新條目](https://github.com/AuroraWright/Luma3DS/releases/tag/v8.0)
{% endcapture %}

<div class="notice--info">{{ notice-6 | markdownify }}</div>

如果您想使用 [NTR 自製韌體](https://github.com/44670/BootNTR/)，請安裝 [BootNTR Selector](https://gbatemp.net/threads/432911/).
{: .notice--info}

{% capture notice-7 %}
**刪除 SD 卡中*不在*圖中所列的檔案及資料夾。** 如果您有 `DCIM` 資料夾，請將它留著，因為其中包含您曾透過 3DS 相機所拍攝的相片：
<br><br>
![]({{ base_path }}/images/screenshots/final-file-layout.png)
{% endcapture %}

<div class="notice--info">{{ notice-7 | markdownify }}</div>

有關如何更改主機區碼，請見[區碼變更](region-changing)。
{: .notice--success}

有關使用 GodMode9 的各式功能的詳細資訊，請見[如何使用 GodMode9](godmode9-usage)。
{: .notice--success}

有關如何使用 Luma3DS 的各項功能，請見[他們的維基業面](https://github.com/AuroraWright/Luma3DS/wiki/Options-and-usage)。
{: .notice--success}

有關如何安裝自訂主題、徽章、及啟動畫面，請見 [3dsthem.es](https://3dsthem.es/about.php)。
{: .notice--success}